多國難民被騙到福島清理核污染

背井離鄉來到日本，卻被騙到福島清理核污染……這是一些在日本申請避難的難民遭遇的騙局，他們被一些日本網友稱為外籍「核電站奴隸」。

福島核泄漏事故發生距今已有6年，當地重整任務仍然艱巨。「除染」人手不足、政府監管缺失的情況下，一些日本企業打起了難民的「歪主意」。

日本網民感嘆

我的國家已墮落至此

長期以來，日本社會都存在著為人詬病的痼疾：低薪「3K工作」（危險kiken，臟kitanai，累kitsui）主要由在日外國人從事。日本時事社曾評論稱，由於日本勞動力短缺，對外國「廉價勞動力」的需求量越來越大，利用外國人不熟悉日本勞動法的弱點「惡性僱用」已成為普遍狀態。

日本媒體由此分析認為，在「除染」工作嚴重人手不足的情況下，「誘騙」情況可能普遍存在。騙局曝光后，日本法務省入境管理局難民認定室稱之為「性質惡劣」，並表示近期將開展調查。

日本網民的反應則激烈得多，他們認為無論如何，「除染」工作都不能成為接受外國難民的交換條件。一些人甚至將這些難民稱為外國人「核電站奴隸」，並預測「今後人數可能還會增多」。大學老師能川元一在「推特」上留言稱：「這是一條能讓人知道核電站是建立在歧視之上的新聞。」網友Y·小島留言稱：「地震、核電站、貧困……總有人為了錢去欺騙、傷害和踐踏別人。從拼上性命逃離迫害的難民手裡騙錢買的酒，就那麼好喝嗎？」網友「hootoo號」則感嘆：「我居住的國家，已經墮落至此。」據新華社

到福島「除染」可以延長簽證？

在核輻射區域清除核污染的工作是個長期工程，主要任務是清理受到核輻射污染的地表土等污染物，這被稱為「除染」作業。危機中，卻出現了惡劣騙局——「來福島除染可以延長簽證」。誘騙之下，一些不明就裡的難民被「騙」到福島從事著很多日本人不願意做的「除染」工作。

孟加拉國難民海珊·莫尼和海珊·德羅阿萊就這樣來到福島縣飯館村。據日本《中日新聞》報導，日本的一位孟加拉國老鄉將二人介紹給一位自稱來自人才派遣公司的男性。這名日本男性對兩人說，「除染是為國工作，因此可以延長簽證」，莫尼和德羅阿萊信以為真。

對尋求政治避難的在日外國人來說，他們的難民身份獲批前，每次只能獲得為期半年的簽證。他們對於能否獲准留在日本惴惴不安，願意抓住「每一根稻草」。

然而，當他們幹完活後去仙台入國管理局辦理「在留手續」，並對工作人員說「我們幹了除染工作」后，工作人員卻一副不可思議的表情：「說什麼呢？不明白。」這時他們才發覺被騙。

再找那家僱用他們的名古屋建築公司時，他們發現公司早已改了名字，位於福島的事務所也已人去樓空。

「要是日本人不幹只能外國人幹了」

據莫尼和德羅阿萊回憶，2015年1月至3月前往福島進行「除染」工作時，現場約20人的工作隊伍中，約半數人都是外國人，他們都被懷疑是在申請難民資格，包括印度人、斯里蘭卡人、孟加拉國人等。

儘管兩人2013年來日本之後努力學習日語，前往福島前也接受了一些有關輻射的知識講解，但對當地輻射情況依然懵懵懂懂。他們每天在福島縣飯館村的工作就是戴著口罩和手套、從早到晚用鐵鍬清理污染土等。儘管作業人員所受輻射量一直受到監測，不過「隨身攜帶的輻射檢測儀一直響個不停，讓人害怕」。

「要是日本人不幹，也只能外國人幹了。」在福島建設核污水貯藏罐的日裔巴西人石川剛霍尼（音譯）對日本《每日新聞》說。出生於巴西的石川是另外一支外國人隊伍中的「包工頭」。他反映稱，政府要求工人接受防輻射教育的程序形同虛設：大多數外國工人並不懂日語，東京電力公司發放的防輻射手冊都是日語或英語，很難讀懂，現場也沒有翻譯。

廢物回收

日本萬歲
畀著喺韓國咁做，連登仔實屌到仆街

香港有咩啱難民做

Seems fake

日本呢招真係掂呀

架佬賤撚到

香港都應該要用呢招
可以叫啲難民洗廁所 掃街

哦

無人想去韓國

班難民寧願死
都要喺日本死
依家咪求仁得仁
無嘢好怨

依家就係唔比渣行街紙既人做野,入面先有部分人走去犯法
如果有得做梗好,其實可以半價出糧既啫
咁咪唔駛驚搶左人飯碗

有幾多真係難民呀，根本有9成果啲難民都係假難民，佢地只係想去先進國家R著數

總要有人做
唔搵外人唔通搵自己人
BTW靠呃係幾賤既

啱所以日本呢招好醒

上網google就會發現全部殘體網
唔識日本喇，但是但打幾隻關鍵字
又唔見有相關討論
全部睇落去好似其他嘢

好波
香港送曬班南亞佬過去幫手啦

新華社

唔可以做呢啲咁做乜呀？你估好似香港咁on9咩

Fake

諗起新宿事件

成龍去做黑工清渠，俾日本警察捉

日本都係咁做，中國仲唔跟住學

連登係咁架啦，日本咩都係好

半價出糧你估d 港資會出五千蚊請難民
定係一萬蚊請香港人

新華社 完

香港難民

香港大把啡皮狗，唔爭在送埋過去啦

做得好
根本難民低一等係應該

見到講日本壞話連邊到流出黎都唔睇就打晒飛機

雖然篇文應該係假
不過我覺得幾好

同古時D戰俘被逼上前線打仗唔死既話比你入籍同出一澈

支那已經得番最後一招
國外水深火熱
配合支那五毛狗鳩UP洗腦

差d睇漏新華社

就好似支那同韓國去到日本做黑工
唔係就洗地下水道就係做雞
人不嬲都有貴賤之分架啦

同金氏泡菜一樣
外國都係地獄 北泡先係天堂

點解唔會？

套戲好撚慘

原文應該係黎自依三篇
中日新聞 (左翼既大報黎, 雖然個名有個中字但係同中國無關)

每日新聞

咁咪幾好
低賤難民做低賤工作

送晒啲難民去清理核污染就啱啦

有咩問題？

應該呃鳩班港蝗港豬去
去咗唔好返嚟

唔養懶人

雖然大家一定覺得唔啱聽, 但係關於難民d野我想講番句公道話,
印度/巴基斯坦既尋求庇護者通常都仲可以歸納入經濟難民既一種(即係假難民)
但係黎自孟加拉, 斯里蘭卡, 緬甸依d地方既"尋求庇護者"好多真係受到迫害, 合符資格既"難民"
孟加拉既通常係反政府既政治難民
斯里蘭卡同緬甸就係比當地佛教迫害既穆斯林

仲有根據難民公約, 除左政治或者宗教之外, 仲有幾個理由可以尋求庇護
例如係9成南亞同中亞國家都仲好普遍既強制婚姻, 或者係同性戀/變性人但係被當地政府控訴 依一d咁
同性戀/變性人既難民係香港比較少見, 因為東亞國家既同性戀雖然係非刑事化但係無合法化, 依一類難民係去歐美較多

唔好成日因為對方係南亞人就覺得南亞人=強姦犯/經濟假難民=抵撚死
你唔需要接受佢地或者可憐佢地, 只要踩少佢地兩腳已經好足夠

其實香港都差不多 洗碗 洗廁所個啲好多都係新移民

呢d就真係對難民既手法啦, 接濟完你唔洗報恩咩

係鬼佬先咁戇鳩蝗蟲當上賓

好現實咁講呢啲厭惡性工作始終要搵人做
就算係出好低薪去請啲難民做都唔係錯
甚至話難民啲命賤所以得低人工都無問題
但係呃人去就真係好離譜喎

老細
等佢地無得OT番工

所有福島新聞都係支那出

識玩

有人信咪得

上面一大班炒車落山，頭也不回

係手機台推支那機，認得你啦五毛，拎住篇假新聞打飛機啦。

我知流料都唔回post ,不過睇到呢個新聞好撚興奮

釣魚島 福島 是中國的

支那人貼錢都去

難民終於有啲用

香港整D新移民落黎租樓，頂住樓市。
如果唔係點做到供不應求，keep 住升。
整D 新移民黎就係要做樓奴。低下既生活。

日本仔真係醒，假難民就用假救濟去對付， 仲呃到有人去清核污染

係唔人道，但國家利益行先又對國民無錯

原來係變態每日新聞

原意明明係寫衰日本 黎左連登就反高潮有咁多正皮

捉埋香港D難民去就啱

咩呀？收得我地皇軍既錢，就要隨時為皇軍賣命，唔係比咁多錢你把鬼呀

南亞狗用黎試藥咋

假難民佔幾多
罪犯又有幾多

值得所有先進國家效法
啲難民本身都係耗用社會資源、污染人地國家

呢句真，人離鄉賤呀咁唔滿意咪死返去自己國家
根本有9成申請人都係假難民，呢啲仆街咪又係想去先進國家R著數

假設每做滿一年有十年居留權 工作期間包食包住宿(當然唔係餵狗飯住狗屋) 我覺得無乜問題

你有冇check過呢兩份報紙來頭?
中日新聞 (發行量250萬份)

每日新聞 (全國五大紙之一, 其他分別係読売新聞, 朝日新聞, 日本経済新聞, 産経新聞)

來源:日本wiki

好波

個個拍手讚好喎，邊度接受唔到現實

難民除染
東京電力福島第一原発事故の除染作業で、日本に難民申請中のバングラデシュ人の男性二人が、業者から「除染に従事すればビザが延長される」と虚偽の説明を受け、福島県内で働かされていたことが分かった。法務省入国管理局難民認定室は「極めて重い問題。事実が把握できれば業者を指導する」とし、近く調査に乗り出す。

日本政府は難民認定審査を待つ申請者に対し、上限半年間のビザを発給、期限ごとに更新の可否を決める。二〇一〇年以降、申請から半年以上が経過した人の就労を一律に認めたが、あくまでも生活の安定を図るための人道的措置。今回の事案は制度を悪用した行為で、難民認定室は「誤った説明で人集めをしているとすれば悪質で見逃せない事案。申請者本人からも聞き取りしたい」としている。

本紙に証言したのは、バングラデシュ人のホセイン・モニーさん（５０）とホセイン・デロアルさん（４２）。ともに母国の野党バングラデシュ民族主義党の有力な支援者で「政府の迫害」を理由に一三年、それぞれ日本に難民申請した。

二人によると一四年末、日本に住むバングラデシュ人の男性に人材派遣会社を名乗る人物を紹介され「除染は人が足りず、ビザが延長される」と説明を受けた。さらにこの人物を通じて名古屋市の建設会社に採用され、一五年一～三月ごろまで、福島県飯舘村で除染作業に従事。建設会社側も「除染は国の仕事だからビザが延長される」と話したという。二人は「日本人が嫌がる仕事と聞いて、ビザの話を信じた」と訴える。

二人を雇った名古屋市の建設会社はその後、社名変更し、当時、福島市にあった営業所は引き払われていた。名古屋市内の所在地はビルの一室で、郵便ポストには同社を含む複数の社名が記載されていた。電話には応答せず、ファクスでの取材申し込みにも七日までに回答はなかった。

二人が除染作業に従事したのと同時期、バングラデシュ人の難民申請者モラ・モハメッドさん（４７）も、別の建設会社から「除染は国の仕事。一年以上のビザがもらえる」と持ち掛けられたと明かす。また、愛知県内で解体業を営むトルコ人の男性は「関西の建設会社に『除染の人手が足りない。何人でも構わないので外国人を送ってくれ』と頼まれたことがある」と証言。当時、除染作業は人手不足が深刻で、ビザ延長をうたった難民申請者の勧誘が横行していた可能性もある。

Foreigners hired at Fukushima nuke plant under suspected illegal contracts

November 7, 2016 (Mainichi Japan)
Dressed in protective suits, foreign workers who were engaged in the construction of tanks to hold radioactively contaminated water at the tsunami-hit Fukushima No. 1 Nuclear Power Plant pose in this photo taken sometime around May 2014. (Photo courtesy of an individual involved in the work; image partially modified)
Dressed in protective suits, foreign workers who were engaged in the construction of tanks to hold radioactively contaminated water at the tsunami-hit Fukushima No. 1 Nuclear Power Plant pose in this photo taken sometime around May 2014. (Photo courtesy of an individual involved in the work; image partially modified)
About seven foreign nationals worked at the disaster-stricken Fukushima No. 1 Nuclear Power Plant in 2014 under suspected illegal contracts, sources close to the matter have revealed to the Mainichi Shimbun.

It was reported that the workers -- mostly Brazilians -- did not receive sufficient guidance on radiation protection as ordered by law before they engaged in work to contain radioactive water at the plant. It is the first time that a post-disaster labor issue involving foreign workers at the plant has come to light.

At the time, plant operator Tokyo Electric Power Co. (TEPCO) was pressed to deal with contaminated water emanating from the 2011 nuclear disaster and put in an order for the construction of welded storage tanks with a major contractor. This work was sub-subcontracted to a Tokyo-based welding company. The welding company's president explained that it "couldn't fill the spots with a sufficient number of Japanese workers," so about seven foreign welders were hastily assembled for the job.

Roney Tsuyoshi Ishikawa, 43, a Japanese-Brazilian welder, and other sources told the Mainichi that Ishikawa received the order to build the tanks from the welding firm for 2 million yen per tank. He made contracts with individual foreign nationals and placed welding orders. Ishikawa left the construction site before the job was finished, and the welding company and other parties thereafter gave instructions to the remaining workers.

The Employment Security Act and other regulations ban "disguised contracts" in which workers are given work without official employment or are made to work under the instruction of parties other than those who place the original orders, thereby obscuring the party responsible for safety management.

The president of the welding company told the Mainichi, "As non-regular employees were prohibited from entering the Fukushima No. 1 nuclear plant, I reported to the (first-tier) contractor that they (the foreign workers) were regular employees. It is more efficient to get the work done under contracts."

According to Ishikawa and others, the foreigners worked at the plant sometime between March and May 2014. Many of those workers were unable to sufficiently read or write in Japanese.

Workers at nuclear facilities normally receive advance guidance on nuclear fuel and radiation and need to pass relevant exams. The exams and textbooks are written in Japanese, but some of the foreign workers in question passed the tests after Ishikawa, who is fluent in Japanese, gave them the right answers by their side.

"There was a tacit understanding amid the rush to combat the contaminated water," Ishikawa said.

TEPCO refused to reveal the labor situation involving individual foreign laborers when the Mainichi Shimbun reached out for comment, but said it has given guidance to foreign workers "by using English textbooks and having the employer assign interpreters."

「我々がやるしかない」 被ばくに不安の声

毎日新聞 2016年11月7日 08時00分(最終更新 11月7日 09時14分)

東京電力が廃炉を進める福島第１原発の過酷な最前線で、外国人が働いていた。「日本人がやらないなら、外国人がやるしかないと思った」。汚染水貯蔵タンクの建設に従事した日系ブラジル人の男性は言った。彼らは、必要な人数がそろわない日本人の穴を埋めていた。【関谷俊介】

「福島第１原発について私は皆さんに約束する。状況はコントロールされている」。安倍晋三首相は五輪招致に向けて２０１３年９月、国際オリンピック委員会の総会で力説した。第１原発ではその前月、鋼材をボルトでつなぐフランジ型のタンクから汚染水約３００トンが漏れ出た。

現場は増え続ける汚染水と格闘していた。政府は溶接型タンクの増設を指示し、東電は大手ゼネコンに発注。２次下請けに入った東京の溶接会社は１３年１１月ごろ、半年で約５０基建設という日程的に厳しい作業に着手した。

溶接会社の社長は取材に「当初は原発で働く予定だった日本人従業員も、直前に家族の反対で断念した。（ぎりぎりの要員で）毎日が戦争状態だった」と証言。「日本人溶接工三十数人を集めたが、技量不足で半数を入れ替えた」と話す。

「外国人がやるしかない」と語った津市在住の溶接工、石川剛ホーニーさん（４３）はブラジル生まれの日系２世で日本に移って日本国籍を取得。外国人作業員たちのまとめ役を務めた。彼らも日系２、３世やその配偶者で就労制限はなかった。

石川さんは１４年１月に初めて第１原発に入り、目を疑った。汚染水の円柱タンク（高さ、直径とも約１０メートル）は、分割された約２０個の部材を溶接でつなぎ合わせて作る。だが、現場に集められた日本人作業員の多くは高齢で溶接の技量が低く、作業は進まなかった。

最初のころはタンクの残り容量に余裕がなく、突貫工事を強いられた。トイレに行く時間も惜しく、現場で用を足した。外国人作業員をタンク上部の足場に残したまま、下部で溶接の火花から引火したとみられるボヤ騒ぎも起きたという。

日当は通常の約１．５倍。「一緒に働く外国人から、被ばくしたら補償はあるのかと不安の声も上がった。こちらは『この日当は他では出ない』と報酬の話をするしかなかった」と振り返った。

外国人作業員のうち４０代の日系ブラジル人男性が取材に応じた。石川さんから作業を請け負った後も有期で別の会社に雇われ、日本人が次々去る現場で約１年間タンク建設に携わった。「（廃炉作業に）日系人が入ったのは私たちが初めてだと思う。その後は他のグループが溶接以外の現場にも入るようになった」と話す。

事前に放射線防護教育も受けた。内容は核燃料物質の知識や放射線の身体への影響、関係法令など。労働安全衛生法の規則に基づき原子力施設で働く作業員に雇用主が行うが、第１原発では東電が元請け企業などを支援する立場でテキストを作り、実施する。男性は「日本人と同じ講義で通訳もなく、漢字の形を暗記した」と話す。

外国人作業員のうち何人かは、別の元請けの下でも外国人グループを組んで働いた。そこに加わった別の４０代日系ブラジル人男性はこう説明した。「グループは１０人くらいで、約２５基を作った。作業中の会話はポルトガル語で、構内放送があると日本語ができる作業員が苦手な作業員に意味を教えていた」

福島第１原発の汚染水

山側から大量の地下水が原子炉建屋に流れ込み、溶けた核燃料に触れるなどして放射性汚染水が発生している。東京電力は昨年９月から建屋への流入前に地下水をくみ上げて海に放出し、流入量は１日約４００トンから一時は約１５０トンに減った。だが、降雨の影響で再び増え、現在１日３００～４００トンで推移する。貯蔵タンクはフランジ型から溶接型に順次建て替え、計約１０００基（容量約１００万トン）に上る。

請各位幫忙fact check

紅色：後兩篇文非難民
間線:not in context
Ps唔識日文睇漢字+google translate
still seems half fake

先不論真假
下欄野留比外人做有咩問題？
國難當前講道德同人道主義？去第三世界國家請人大把人仆到去

好似從來都冇聽過日本會收難民 連移民政策都咁緊 點會收難民

之前日本NHk 電視台報導過，而家去日本既難民人數不斷上升，但日本果邊審批得好嚴 ，好多都查到係假難民，日本一年好似收得百幾個難民

新華社同東方日報咪一擔擔

你做咩野事
而家係叫啲難民去清理喎，原來港女去日本係去清核廢料

做得好 大日本帝國

廢撚話遊客去到唔通有得投票？弱撚智咁都有得拉埋黎講

遊客=難民=公民
Good logic

可唔可以加埋想移民去日本的中國人

公民係外國人

A second-class citizen is a person who is systematically discriminated against within a state or other political jurisdiction, despite their nominal status as a citizen or legal resident there.
查下咩叫外國人啦

諗起賭博默示錄 帝愛集團

帝愛全部都係日本人
除左和也篇果幾件

同條友講野真係哂氣
難民去享受別國嘅福利 亦有義務為社會做事
依家又唔係捉外國移民去福島
你過到移民審批即係代表你可以付出嘅相應嘅野（錢：投資移民、技能：技術移民）

咁又冇錢又冇技能嘅難民就當然負責下欄野

人權行先啲難民咪周圍姦淫擄掠囉
成件事唔覺得日本有問題，難民緊係做下欄野啦，唔通比靚屋你住 比跑車你揸 ???

你有冇睇過之前有篇關於德國難民既報導，德國啲難民話自己係唔需要工作， 因為係默克爾請佢地黎，自己係客人 所以唔需要工作

日本而家逼佢地黎咩??? 佢地唔滿意大可以去歐洲國家，一個願打一個願挨有咩問題

係日本人權行先，其他人權次要喎

Who bloody say that

去加拿大即情有debt card 去日本係佢戇鳩姐，日本人對冇料到嘅日本人都已經會冷漠啲，何況垃圾難民？屌那媽冇資源，成日地震嘅島國仲同你玩大愛？

唔好係到偷換概念啦
危險=/=死
採礦採煤夠危險 出海捕魚夠危險

根本發達國家內嘅厭惡性工作大部分都係由難民/偷渡客等做
我敢寫包單 你出旺區餐廳行一轉 起碼有一半以上嘅洗碗工都係非法勞工/新移民

下欄野點都要有人做 自己國家冇人肯做咪係外國搵人做 呢啲先係真正嘅國家利益

唔通好似中国咁推自己人去死咩

下 咁難民係咁用架啦
唔覺唔人道同唔道德
反而覺得日本政府好識善用人力資源
更加顯得佢地優秀
講真 好人好姐點會比人呃到去做呀
實係班人自己有問題在先

去日本嗰班有冇後悔 見到歐洲嗰班咁好待遇

世界就係咁架啦，人離鄉賤呀

一早應該要啦
班蝻亞蝗當佢消耗品用完即棄就啱
淨係識搞事唔死都冇用

去幫手救日本 都好過活係港共土共底下